---
title: 24 - Firmwares Binárias
created: '2021-04-08T21:29:04.301Z'
modified: '2021-04-08T23:03:44.255Z'
---

# 24 - Firmwares Binárias

Instalando uma Firmware proprietária 

cd /lib/firmware/ --> onde tem as firmwares

cd /etc/apt/ --> onde tem a sources.list
ls

mcedit -b sources.list

na linha /debian/ buster main --> adiciona contrib non-free
ex: linha /debian/ buster main contrib non-free

apt-get update
apt-cache search firmware-linux-nonfree --> procurar pacotes de firwares proprietárias 

apt-get install firmware-linux-nonfree

cd /lib/firmware/
ls

apt-get seach firmware --> lista todos os pacotes com a palavra firmware








